\section{Аналіз критеріїв якості}

Представлений алгоритм умовно розділяється на дві частини - попередню підготовку зображення та класифікацію музичних об'єктів. Враховуючи таке розділення алгоритму, логічно виділити критерії якості не всієї системи, а її окремих частин.

\subsection[Попередня обробка зображення]{Аналіз критеріїв якості попередньої обробки зображення} 
Попередня обробка зображення полягає у вирівнюванні вихідного зображення, видаленні з нього ліній нотного стану та тексту.

Від якості та стійкості роботи алгоритму вирівнювання зображення залежить точність виконання наступних алгоритмів знаходження точних позицій та видалення ліній нотного стану, класифікації та знаходження позицій об'єктів. Для алгоритму вирівнювання зображення виділимо наступні критерії якості:
\begin{itemize}
	\item наближення вихідного зображення до горизонтального;
	\item кількість фрагментованих об'єктів під час вирівнювання. %TODO: добавить, в какую сторону стремится.
\end{itemize}

Від якості та стійкості роботи алгоритму видалення ліній нотного стану залежить якість класифікації музичних об'єктів.
Критеріями якості алгоритму видалення ліній нотного стану є:
\begin{itemize}
	\item видалення всіх частин ліній нотного стану - важливо, щоб усі лінії були видалені, оскільки присутність останніх спричиняє поєднання різних музичних об'єктів, що дезорієнтує k-NN класифікатор та може спричинити неправильну класифікацію символів;
	\item фрагментація символів - велика фрагментація символів може спричиняти неправильний їх аналіз на стадії класифікації. Відносно невелика фрагментація символів може бути виправлена на стадії класифікації з використанням евристичних алгоритмів поєднання окремих об'єктів.
\end{itemize}

\subsection{Аналіз критеріїв якості класифікації символів}
На даній стадії відбувається двошагова класифікація символів, що залишилися після видалення тексту та ліній нотного стану з вирівняного вихідного зображення.
Перша класифікація аналізує об'єкти на належність до груп символів, грубо, об'єктів групи нот і об'єктів інших груп. Другий етап класифікації розрізняє символи нотних голівок та символи довжин нот.

Виділимо показники якості в системі класифікації символів:
\begin{itemize}
	\item безпомилкова класифікація вихідних символів;
	\item об'єднання фрагментованих символів.
\end{itemize}
Критерієм якості системи класифікації символів вважатимемо вираз:
\begin{equation}
	\dfrac{C_{cor}}{C_a} \longrightarrow \max
\end{equation}
де $ C_{cor} $ - кількість правильно розпізнаних символів, $ C_a $ - загальна кількість символів.